<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>郭勇延</title>
    <link>https://www.guoyongyan.com/zh/</link>
    <description>Recent content on 郭勇延</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.guoyongyan.com/zh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RelExt: 用于改进网络安全知识图谱的关系抽取方法</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/posts/relext-%E7%94%A8%E4%BA%8E%E6%94%B9%E8%BF%9B%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%9B%BE%E8%B0%B1%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%8A%BD%E5%8F%96%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/posts/relext-%E7%94%A8%E4%BA%8E%E6%94%B9%E8%BF%9B%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%9B%BE%E8%B0%B1%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%8A%BD%E5%8F%96%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>原文作者：Aditya Pingle, Aritran Piplai, Sudip Mittal, Anupam Joshi, James Holt, and Richard Zak
  原文标题：RelExt: Relation Extraction using Deep Learning approaches for Cybersecurity Knowledge Graph Improvement
  原文链接：https://dl.acm.org/doi/abs/10.1145/3341161.3343519
  发表会议：2019 IEEE/ACM International Conference on Advances in Social Networks Analysis and Mining
 UMBC ebiquity研究团队在网络安全知识图谱领域的研究处于领先地位。本文是该团队提出的一种基于深度学习的安全领域关系抽取方法。
1 介绍 网络攻击旨在破坏信息的机密性、完整性和可用性。目前，类似拒绝服务、通过后门或陷阱门执行的恶意代码、恶意软件和特洛伊木马等攻击层出不穷。每年，研究人员和网络防御专家都会发现数百万种的攻击和恶意软件变体。
开源威胁情报源（例如有关网络攻击的文本描述）可以以结构化的方式存储在网络安全知识图谱中。网络安全知识图谱对于帮助安全分析人员检测网络威胁至关重要，因为它以语义三元组的形式存储了大量可以查询的网络威胁信息。语义三元组是知识图谱中的关键组成部分。网络安全的语义三元组由一对网络安全实体和实体之间的关系组成。网络安全实体可以是从网络安全文本中提取的一个词或一组词。通常，使用命名实体识别器（NER）来提取构成基础知识图的实体。目前已经存在多个这样的网络安全领域特定的命名实体识别器。为创建网络安全知识图谱，下一步是预测从特定网络威胁情报源提取的两个特定实体之间的正确关系。一旦弄清了各种关系和实体，就可以在知识图谱中声明语义三元组。
本文提出了RelExt系统，该系统致力于通过预测由已经通过命名实体识别器识别的网络安全实体来寻找关系。RelExt是一个可以预测构成三元组的网络安全实体关系的前馈神经网络模型。目前现有的模型使用诸如所涉及实体的长度、实体之间的单词等作为模型的特征。作者利用实体之间的上下文相似性来确定实体是否构成一个三元组。RelExt使用上下文向量表示由网络安全特定NER识别的网络安全实体。
通过RelExt生成语义三元组来构造网络安全知识图谱，安全分析师就可以从知识图谱中检索有用数据，并使用该信息做出有关网络攻击的决策。
2 网络安全知识图谱 RelExt的一个主要作用是帮助生成网络安全知识图（CKG）。CKG通常包含两个主要部分，即架构和与网络安全相关的各种语义三元组。为了构建CKG，第一件事就是定义一个模式。接下来，使用RelExt提取网络安全实体之间的关系，这些实体是从网络安全文本中提取的单词或单词组。一旦设置了实体关系，就可以填充与架构一致的数据。
Syed等人在他们的论文中，开发了一种称为“统一网络安全本体”（UCO 1.0）的网络安全本体。他们的论文描述了包含各种网络安全元素的本体的原型版本。作者使用结构化威胁信息表达STIX 2.0定义的关系和类来更新UCO 1.0并创建UCO 2.0。STIX 2.0的类与关系如图所示。
  2.1 UCO2.0的部分实体   软件：通常与一段代码相关的实体，用作Office或Unix操作系统等工具。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用网络威胁情报实现高效的网络威胁挖掘</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/posts/%E5%88%A9%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%A8%81%E8%83%81%E6%83%85%E6%8A%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%A8%81%E8%83%81%E6%8C%96%E6%8E%98/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/posts/%E5%88%A9%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%A8%81%E8%83%81%E6%83%85%E6%8A%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%A8%81%E8%83%81%E6%8C%96%E6%8E%98/</guid>
      <description>原文作者：Peng Gao, Fei Shao, Xiaoyuan Liu, Xusheng Xiao, Zheng Qin, Fengyuan Xu, Prateek Mittal, Sanjeev R. Kulkarni, Dawn Song
  原文标题：Enabling Efficient Cyber Threat Hunting With Cyber Threat Intelligence
  原文链接：https://arxiv.org/abs/2010.13637
 介绍 基于日志的网络威胁挖掘已经成为对抗复杂网络攻击的一种重要解决方案。现有的方法主要依赖人工，并且忽略了开放源码网络威胁情报(OSCTI)提供的关于威胁行为的丰富外部知识。 因此，目前的威胁挖掘过程是劳动密集型且容易出错。为了解决上述问题，作者提出了一种在计算机系统中使用OSCTI促进网络威胁挖掘的系统————EFFHUNTER。
本文贡献：
EFFHUNTER基于成熟的系统审计框架，收集系统审计日志数据；使用Postgre SQL，Neo4j等数据库进行数据存储，因此能够利用这些成熟基础设施提供的服务，例如数据管理、查询和恢复。
EFFHUNTER提供了：
 一个无监督、轻量级和精确的NLP管道，从非结构化OSCTI文本中提取结构化威胁行为。 一个简洁而表达的特定领域查询语言TBQL，用于搜索恶意系统活动。 一个查询综合机制，它自动合成TBQL查询，用于从提取的威胁行为中寻找威胁。 一个高效的查询执行引擎来搜索大的审计日志数据。  对一系列广泛的攻击案例进行的评估表明，EFFHUNTER在实际寻找威胁方面具有较高的准确性和效率。
方法 EFFHUNTER的系统框架图如图1所示：
  EFFHUNTER有两个子系统：
 用于自动威胁知识提取的威胁行为提取流水线；包括OSCTI报告的预处理、IOC实体的提取、IOC关系抽取以及威胁行为图构建。 基于系统审计的查询子系统，它提供了一种针对特定领域的查询语言TBQL，用于在计算机系统中寻找威胁。  在查询子系统中，主机上部署了成熟系统审计框架的监控代理，以收集系统审计日志记录数据。然后将收集到的数据发送到数据库进行存储。对于给定输入OSCTI报告，EFFHUNTER首先提取IOCs(例如文件名、文件路径、IP)及其关系，并构造威胁行为图。然后EFFHUNTER从威胁行为图中合成一个TBQL查询，并执行该查询以查找匹配的系统审计记录。在OSCTI报告不可用或几乎不包含有用信息的情况下，安全分析人员可以使用EFFHUNTER作为主动威胁搜索工具，并手动构造TBQL查询以供执行。
威胁行为提取 由于在OSCTI文本和常规自然语言存在大量的细微差别(例如，IOCs中的点、下划线)，这限制了大多数NLP模块和现有信息提取工具的性能。为了解决这个问题，EFFHUNTER使用一个专门的轻量级、无监督的流程来处理细微差别，并准确地提取IOC及其关系来构建威胁行为图。流程如Algorithm 1所示。
  威胁行为查询语言 (TBQL) EFFHUNTER提供了一种特定领域的查询语言TBQL，以促进对系统审计日志数据的威胁挖掘。与通用查询语言相比，TBQL集成了系统实体、系统事件模式、事件路径模式和各种类型的过滤器的一系列关键原语，从而易于指定用于威胁搜索的复杂多步系统行为。Grammar 1展示了TBQL的代表性语法。
  TBQL查询合成 为了方便使用OSCTI进行威胁挖掘，EFFHUNTER提供了一种查询合成机制，它自动从威胁行为图中合成TBQL查询。该机制分为4步：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人简介</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/about/</guid>
      <description>你好！
我是四川大学网络空间安全学院的硕士研究生。我的研究兴趣包括威胁情报、攻击检测和web安全。
教育经历  四川大学 (2016-2020)  网络空间安全专业，工学学士 获得推荐免试攻读研究生资格 (综合成绩第一名) 网络空间安全学院   四川大学 (2020-)  网络空间安全专业在读硕士研究生 导师: 刘嘉勇教授和黄诚副教授 网络空间安全学院    工作经历 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刊物</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/publications/</guid>
      <description>论文  ExSense: Extract Sensitive Information from Unstructured Data  Yongyan Guo, Jiayong Liu, Wenwu Tang and Cheng Huang* Computers &amp;amp; Security, 2021(102), 102156 SCI, CCF B, DOI    专利  一种面向黑客论坛的用户画像构建方法  黄诚；郭勇延；孙鹏；孙宇强；郭文博 201910274398.0    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>联系方式</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/contact/</guid>
      <description>地址: 四川省成都市一环路南一段24号望江校区，610064
邮箱: guoyongyan1998[at]gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>获奖</title>
      <link>https://www.guoyongyan.com/zh/awards/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.guoyongyan.com/zh/awards/</guid>
      <description>2020  四川大学研究生一等奖学金 四川省优秀大学毕业生（全省1%） 四川大学本科优秀毕业论文  2019  国家网络安全奖学金（全国100人） 好未来优秀学生奖学金（全校25人） 第十二届全国大学生信息安全竞赛二等奖（获奖比例17%） 全国大学生网络安全尖峰训练营精英百强 大学生创新创业训练计划优秀项目  2018  四川大学综合二等奖学金 四川大学网络安全奖学金 第四届互联网+创新创业大赛四川大学校赛银奖 美国大学生数学建模竞赛S奖  2017  四川大学综合三等奖学金 四川大学网络安全奖学金 四川大学优秀学生 中国扶贫基金会优秀志愿者  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
